\input{randoLayout.tex}
%-----------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}
\pagestyle{empty}

\subsection{Rincón de Tenteniguada - Presa de Cuevas Blancas\label{sec:rinconTenteniguada}}

Cette route circulaire d'une dizaine de kilomètres vous fera découvrir la partie centre-est de l'île, en particulier le village de Tenteniguada, appartenant à la municipalité de Valsequillo de Gran Canaria. Valsequillo a aménagé et balisé de nombreux chemins de randonnées sur son territoire, ce qui constitue un bon exemple pour le reste de l'île. 

Le départ peut se faire soit de la partie la plus basse du parcours, c'est-à-dire le \textit{Rincón de Tenteniguada} (960~m d'altitude), ou bien depuis le Presa de Cuevas Blancas, selon que l'on préfère commencer par la montée ou la descente. Ici, la route a été réalisée en remontant le \textit{Barranco de la Pasadera}, qui mène à la Presa en à peine 3~km. Le chemin est parfaitement marqué et n'offre aucune difficulté technique, si ce n'est le dénivelé positif conséquent. Une des plantes typiques de la zone est le \textit{Tajinaste} qui apparaît de dans ses variétés bleues et blanches. 

La Presa de Cuevas Blancas n'est pas toujours évidente à voir, étant donné qu'elle est vide la plupart du temps, à cause des filtrations. Vous la trouverez une fois que vous avez atteint la route asphaltée (\road{GC--130}). Pour le trajet de retour, au suivra le sentier en direction de Rincón de Tenteniguada via le Roque Jincao, sur une distance d'environ 5~km. Par endroit, la forte pente et la présence de \textit{pinocha} peut rendre la descente glissante. La Roque Jincao s'érige au milieu les sapins et ses formes particulières attirent l'attention.

\mysidebox[title={Presa de Cuevas Blancas (1.665~m).}]{%
\includegraphics[width=.6\textwidth]{presaCuevasBlancas.JPG}
}{%
Le mur du barrage est fait de pierres et mesure environ 20~m de haut.  
}

Dans l'ensemble, la route offre une excellente vue sur le nord et l'est de l'île, depuis le Pico de Osorio (voir Section~\ref{sec:picoosorio}, page~\pageref{sec:picoosorio}) jusque la péninsule de Gando, en passant par Teror, San Mateo, Las Palmas et Santa Brígida. Si les conditions atmosphériques le permettent, on pourra également apercevoir Fuerteventura à l'horizon.


\subsubsection{Bonus: la Cruz del Saucillo}

Si vous disposez de temps et d'énergie, il est conseillé de réaliser l’ascension de la \textit{Cruz del Saucillo}, un monolithe d'environ 70~m de haut et dont le somment atteint les 1\n800~m d'altitude. Le rocher est facilement reconnaissable de part la végétation couvrant approximativement la moitié du sommet. Il sert aussi de ligne d'arrivée pour la course du Kilomètre Vertical de Valsequillo.

\mysidebox[title={Cruz del Saucillo (1\,801~m).}]{%
\includegraphics[width=.3\textwidth]{cruzSaucillo.JPG}~\includegraphics[width=.3\textwidth]{cruzSaucillo2.JPG}
}{%
Le rocher vu depuis le sud (gauche) et les croix implantées sur le sommet.
}

\begin{anecdote} La \textit{Cruz del Saucillo} est également appelée \textit{Cruz del Navegante}: la légende raconte que des marins venus de Galice, pris dans une tempête en mer, aperçurent cette montagne à l'horizon et firent la promesse d'y placer une croix s'ils échappaient à la tempête. La croix de bois avait été faite faite à partir du mât du bateau. Aujourd'hui, on ne compte pas une, mais 4 croix: 3 sur le sommet, et une à la base de la montagne. 
\end{anecdote}

\end{document}